新手p牌買第一架車一問

我睇中2012 VW Scriocco 1.4 TSI

但第一架車買呢啲會唔會太急？

定係買一兩萬果啲先？

利申：好撚中意vw 好合眼緣

推

P牌仔買架幾萬野benz撞下人交下學費先啦

唔會

Um，一兩皮果d情況都係接近拎去湯，好快又唔知壞乜壞乜麻q煩啦第一，分分鐘行唔到一個月又或者公路壞車要拖，拖一拖又洗多千零。

第二係車平or貴，洗費都係差唔多，車位油錢保險果d，就會諗不如要部自己有愛既，比錢都甘心d

第三，冇愛都唔會渣耐，又呻呢樣果樣，去維修又要google下有冇比人昆，整完又覺得哂鳩氣，又唔想再整（整舊車就最鳩屎麻煩，睇完報價實唔想整，信我）。另外個零月又要放番出去/搵地方湯左佢，又係搞鳩自己。

不如搵部狀態幾好又有愛既開始啦，對個個朋友都係咁講

上邊純個人意見，睇完你諗你啦真係

自己上平安睇吓保險幾錢先再諗吓

你講得岩！我一諗起我有人生第一個車就好興奮！我應該真係會當佢係我老婆咁 我一開始都對車冇興趣 但一親身接觸左之後就好撚中意！

9皮既車 保費可以去到咩價 真心想問

唔關架車幾錢事

咁你本身都有答案啦，上黎問係想r下人支持，等你決心大d or 自信d姐 一早諗定就堅決去馬啦屌你仲諗 呢個過程大把人都經歷過 明ge，gogogo la

係睇我個牌幾耐？

好！唔該晒 巴打！

講番：2012 VW Scriocco 1.4 TSI真係好撚j

vw其實好撚cheap

睇車主年齡，牌齡，車款，車年份，ncb

唔緊要喇 個款自己中意就得..

咁我搵我老豆買咪得？

可以，不過如果你大吉利事炒咗保險有權唔賠

唔係貴，冇咩問題啦

鐘意又負擔到就買
唔好聽其他人講新牌仔買部平既先啦
俾錢買既, 養既, 日常揸既都係你自己
到時你揸架你唔鐘意既車到最後咪又係心思思想換

如果有心水就去馬啦
夾硬揸部錢七 始終都會心掛掛想轉車
p牌多啲去無人既地方練下就無問題
唯一係保險麻煩d

記得要買都買2.0,唔好買1.4, 1.4個波箱好易壞

利申: 剛由vw重回人間重投toyota

OK 感謝巴打意見

點易壞發？ 好多用家都係咁講？

OK感謝巴打意見

係所以第一架要好好錫住！

咁其實係咪會平好多差好遠？

其實你可以上網報左價先
不過 P 牌黎講出呢架一定貴

咁巴打你之前p牌果陣有冇渣？幾錢咁上下？

樓主你幾歲先？
我果陣未夠牌未夠歲出AE110
第一年9000幾
第二年20ncb 5000
我自己覺得反正保費正常愈黎愈平
所以貴啲都用自己名出當儲ncb

電窗，冷氣，其他電子濕星野，VW 呢方面做得差D

係 你炒咗冇保險咁解
平安保唔保兩年牌齡人士 出咗一份保等於冇出 佢寫明

想問下大神們 啱啱考牌合格話要7個工作天先可以去攞牌
咁其實係第7個工作天可以攞吖⋯
定係第7個工作天之後先可以攞？

諗下揸左出市區要周圍搵位等位泊仲興奮

我都係P牌即出車
不過我出日本車

P牌保費我就 7千左右

最緊要計好數

車位、入油、保險、洗車、日常保養、牌費、隧道費、出街泊車
2012年車應該下年開始驗車

當車有小毛病, 就要花D錢
我上次插電腦檢查+整一整冷氣放低架車2日都3千幾埋單

裝個車CAM又2千幾

全部都係錢, 計得惦既, 歡迎加入做車主啦

波箱本身唔係一件易壞既野

但係1.4 壞波箱壞波箱電腦, 係我身邊朋友都聽到5,6部

仲有, VW D電子野好易壞, 電窗,門鎖,天窗,廢氣Sensor

樓主係p牌啫 但無話過fg 可能月入5-6萬
大家唔洗太緊張錢 不如講返佢控唔控到好過

按一按個起底制
就會見到佢2017 DSE
所以多口提多兩句比佢計計數

雖然我知你認為佢老豆可能係李超人

不如搵部狀態幾好又有愛既開始啦，對個個朋友都係咁講

同意巴打咁講

有啲人 2 3日就攞到 有啲人7日之後先攞到 答唔實你 正路七個工作天後

邊有咁多時間理佢有無錢

買部平既粗住揸 呢啲思想最on9
根本你買咩車都要小心駕駛架喇
平車就可以亂揸撞人撞車當交學費？
大佬你以為碰碰車 出事架
你死你事 唔好破壞人地家庭

利申 p牌後一定要獎勵自己揸部jimny

咁你唔好花時間上黎啦
秒秒鐘幾十萬上落

正評左你 你講得啱！

其實我出車預咗廿萬 呢個數啱唔啱？

但你啲朋友玩咗幾耐先？

13,14,16年車都有

廿萬好夠玩架啦

Thx Ching

咁揸咗幾耐

咁我就唔肯定, 個個唔同

同樓主差唔多，岩岩pass 又想出部vw scirocco 2.0 操車

第一架就Scriocco
合法的話你要踩唔過70
反正都係高危
比我就出部Golf GT/ Polo GTi/A1 S-line玩住先

因為難渣？

揸緊gti7同scirocco 1.4 2014
無壞野
係自己身痕一時又換下包圍 一時又換下鈴 果度最貴
同埋 2012 1.4 唔洗9萬幾

又唔係難渣既, VW其實都唔算難
但係你自己又驚, 又受P牌規例所限,
發揮唔到Scirocco性能, 但係又無左Golf既實用性例咁囉

真係好睇彩數

我之前渣MK5 , 睇住身邊D GT, MK6, Scirocco 輪住壞波箱, 我都覺得自己好好彩

想問下咩叫ncb

預保險幾錢

入去睇睇
簡單講，一年都唔駛claim車保，下一年續車保會有折扣
安全駕駛呀

謝大師

咁如果我當我過咗幾年後先炒車 咁係咪到下一年就會冇咗個折扣

入面有講，唔一定會無晒，都要睇情況

9千幾

咁既預算就無問題啦

當年123定24歲自己出架1500cc都要7千幾

應該出唔到，保險睇不外乎幾樣野：
年齡：25歲以下貴啲（有啲大公司唔保23歲以下添）
駕駛年齡（揸左幾耐車）：2年以下貴啲，p牌又貴啲
你嘅職業：例如文員同地盤佬，地盤會貴啲
車齡：舊會貴啲
你揸咩車：大cc又貴啲，兩門又貴啲，Honda / Tesla 等高危車廠又貴啲，成日炒嘅款又貴啲

綜合呢幾樣，就算你出到保應該都好貴

廿萬咁有貨出部一手golf 仲開心啦

Scirocco個款 扁扁地 好中意 同埋200,000係預多出黎養架車 咁諗點睇？如果買80000左右 正常儲到幾多錢就買得過架？

邊洗咁多錢養車

VW壞極都唔洗12萬養下話
鐘意極都等甩P啦, P牌三保買Golf都7K仲要loading多到傻,
要買Scirocco應該9~10K+ Touchwood撞左你又肉赤死
全保就唔洗諗, P牌無人受, 因為幾樣loading加埋仲高過你車價

咁架車80000蚊 最起碼儲到幾多先出車？

假設車本身80k
P牌買Scirocco, 留10k保險
歐洲預15k整一整
過戶1k
牌費2000cc就6k
車位我唔知你屋企本身有定要租, 或者可能你長泊街, 當你首月租3k
埋單計數12萬

萬一你老豆都未買過車 長遠計都係自己出著數

即係通常買完之後即刻拎去整？

睇彩數 但都要預錢check車 換消耗品 清潔消毒

下？

二手車價係買家同賣家自己定,
保險公司做三保只睇你個人同車款危險程度
買全保要定投保額先會睇你個車價(投保額)

1.4

好似話p牌係出唔到全保？尤其係scirocco 呢啲車

都係決定買2.0

出到
但P牌全保貴到你唔會出

保費貴都係其次
如果好似佢咁, 預架野8萬
P牌未夠25, 墊底可能去左6萬

咁就一定啦
P牌出保險根本係無得點賠
只係比貴一貴當比你有張保單揸出街

所以P牌一定買3保算數

其實我預1萬保費 唔知夠唔夠

諗著買kia sorento or stonic

聽講最近連 千五以下hatchback仔 P牌3保都去到8000
你想買嗰架仲要係高危野

咁咪儲200,000先買到車

1萬出3保就出到
全保無可能

咁薦底費其實係咩黎 一定要俾？ 真心無知

撞先要比

出左事先比
無出事唔洗理

墊底係講緊, 如果你要claim保險, 有幾多係你自己負,
例如你撞爆人地, 人地claim你10萬, 而你墊底係5萬, 咁你就要自己食5萬
如果人地只係claim你5萬內, 咁你就要自己食晒, 保險無得賠
無事無幹唔係要你俾出黎

係冇錯 我都諗住補下堂先買車 唔係嘅話出到去俾人撞就仆街

即係某程度上係兩方傾出嚟個價先知個薦底費？

之前我04年sunny 都6千幾一年加90000 loading

你似係連普通保險都無買過wor...............................

買部車駛唔駛12000?

差唔多...

你張保單定左

問保險公司報價，報價上面佢會話比你知你個保費及loading係幾多，一個package咁計

係呀 19歲渣依家 所以其實都唔知有冇公司肯保（車）我

加上我諗住養車之如供埋份基金（月供5000）唔知頂唔頂到

過來人 係香港買過1 年車 個一年係辛苦 但人一世 而家唔買等老左先買？ 所以去馬啦

on9，預20萬，緊係買R，用老豆名出全保，買間可以比咩人揸都得，有d都好少loading，可能每樣5000-10000，咪飛得囉，stage1都300匹，仲on99買2.0

講就講200,000 其實實質都係120,000-130,000萬左右 因為預多啲錢嚟出黎養車 咁如果八萬蚊出架2.0 咁荷包應該要有幾多錢就平安？

有得買好買喇 唔係好似我咁 想買FD2變左7人車

19歲玩車都有D父蔭嫁啦
問老豆頂唔頂到咪得

有個fd手車好撚屎 新牌出左架上手keep得好好既思域 到佢接手後唔夠幾個月泊車撞到牆成副車身花晒 又唔識保養架車 壞呢樣壞果樣
到左早半年換左架is250仲要上會供 玩過手唔夠三個月車身又已經花過

思域都花晒
重敢換IS250..
勇士
晒Q左架車

完全冇父幹 打份20,000蚊工黎儲錢買 預儲到130,000左右就買

聽你哋咁講 我都好撚驚出scirocco 之後奶野

阿仔
計好晒每月養車費 + 每年牌費 / 年檢 / 保費 未先?
搵2皮野養架車重想供份5千基金

好辛苦嫁

佢渣GTR駛HI花部車??

果架思域係行貨 上手極少渣 去到我fd先1字牌薄
16車先行左4萬公里 全車keep得好靚 先16000蚊
我fd真係好彩 點知轉個撚頭就花晒

2年車 萬六蚊???

其實驚就唔洗驚
一開頭小心D
見D位窄就慢車伸高個頭望清楚

應該咁講, 無論渣咩車都好, 唔好急, 唔好搏, 唔好怯 , 睇唔清楚就慢慢渣, 無信心就扭多手

2年 萬6蚊咁開心
我有冇眼花

佢渣GTR我諗都真係死撚左
佢睇位真係好渣 同佢食飯 我泊撚完仲要落車幫佢睇

02年車 16年

依家咁多泊車用既輔助品, 都仲會出現咁既情況?

利申: 唔信後波鏡頭, 只信側鏡同後波雷達

年檢係點分價錢？我女朋友會幫我俾2萬 頂到一年既保費加牌費

16年車行4萬里??副偈有無生锈?

7年車, 每年驗車 , 無乜特別野要整, 預千五蚊一年, 再加牌費保險,

信後波雷達都撞 見佢泊車都係淆淆地 換車果陣叫佢換架短啲 唔撚聽我講 硬係要買房車 佢撞花左果陣同我求救 心都涼埋

搵左上門驗車睇埋無問題先買 應用就無

樓主買架腳車粗渣一年半載 有信心先再換啦 如果唔係棧搞 花晒既時候你又心郁郁又再換或晒錢噴

咁其實一般P牌仔牌費係幾多

牌費睇CC

新牌仔最大分別係保險, 自己上網報下價, 睇下會唔會嚇親先, 上中國平安即時報價

阿哥
差2k先2皮野 年尾加人工多1k
而家俾家用搭車洗費連埋4k月供
平均淨番6-7k
預5k俾假日車是否不智

另外
泊爛地平過泊有蓋1k的話
會唔會個1k會變咗因為泊爛地
而成日有小毛病要拎去搞

我地就睇CC
新仔買雙門跑款1400cc 應該貴過買四門房車2500cc

泊爛地最多只係打多2次臘, 或者換呔者, 外國大把車擺室外啦

中國平安唔做19歲

淨係鍾意scirocco

所以保險咪就係你最大既問題囉, 自己買唔到即係要搵Agent報價

又或者上網睇下快而保, Direct asia個D囉

後生仔, 我都經歷你呢個諗法既年紀, 但係有時真係要聽下人勸

你問我, 搵架JAZZ操下車, 儲下路面經驗

JAZZ同Scirocco 有咩分別, 坐得高D, 睇得清楚D

scirocco原裝音量好唔掂，上到高音會刷

P牌三聯應該肯做
我都係跟三聯出
甩P先轉番其他

泊室外最緊要買塊擋太陽既野
猛太陽果份入車起碼個軚盤無咁熱

5K養車係咪不智? 好難講
我自己就5K唔多夠
而家油價又貴左, 缸油好L貴

佢個牌點執番黎
正常望鏡無後波鏡/雷達都泊得惦

咁各位師兄我想問 通常幾耐入一次油 我當我淨係揸星期六日 一個月打爆3次應該夠？

睇你車程同埋地點 正常一個假日撚應該兩三個月先需要入油

點知你行幾多

咁一個假日撚平均養架車咪好平？

假日撚, 睇你油缸幾大同埋隻腳聽唔聽洗
1個月入1次應該OK
前提係你大約行得幾百公里1個月

硬食完3保、車場、牌費 呢d 固定成本
一年行2-3千公里睇下你覺唔覺得好便

你可以話好平, 有人話好浪費
因為有人會同你計牌費保險停車場, 你唔開車都燒緊錢

反正買種享受
同埋練個技能

計得唔好買, 買左唔好計

呢個係我同自己講既

姐係完全任性？

有咁上下經濟條件先好咁任性

都唔係任性啦, 係隨心

我都覺要咁 咁先享受！

樓主，其實好簡單
中意樹蛙就買樹蛙
保險自己名出儲埋ncb
墊底我唔預撞車所以每樣25000蚊都話撚知佢
你做假日撚，揸少5日應該少啲機會出事
買完發覺負擔唔掂或者唔想揸咪賣車唔玩囉

不過我自己都覺得P牌買架舊車操1年先好啲
你當儲下路面經面認下路
一年後有20 ncb 甩埋P
之後換架樹蛙唔洗掛P咁柒 保險又平啲啲

儲NCB 真係好辛苦
儲完就一天光晒轉全保

P牌最緊要一開始勤力D夜晚出去操操車

25000係咩黎？

墊底呀仔........
樓上你咪問過囉

墊底費
你19歲P牌出樹蛙
應該每項25000蚊到
經驗不足，年輕駕駛者，第三者財物損毀
每樣25000
但你唔撞唔出事咪唔洗理

外國溫度，個太陽邊有香港咁顛

外國太陽癲過香港
只不過外國易D搵到個樹蔭位

仲有分項目？

係，如果你撞左要claim
你先要自己俾75000蚊先

但你唔會預自己撞嫁麻
小撞都唔會走去claim保險啦

簡單D理解, 呢D保單
只要賠比對方賠少過幾皮野
就係你自己搞惦

所以小撞既, 都私底下了左佢啦

唔好玩啦, 人地無霧霾, 藍天白雲,曬到PK

你係車主, 但係部車可以借比人嘛
基本25000
Young driver (<25歲) 25000
Inexperienced driver (<2年牌) 25000
Unnamed driver (你or其他記名司機以外) 25000

即係如果你自己, 就要基本+(<25歲)+ (<2年牌) = 75000

車價8萬, 但touchwood你自炒到total loss, 保險只賠80000-75000 = 5000 比你, 仲少過個保費
如果係俾人炒, 就有對家三保claim
所以你買全保係無用

我仲以為俾人炒都仲要自己俾錢

點都好 喺呢度多謝咁多位巴打先 我咁多嘢問 你地冇屌我不特止仲咁細心答返我啲問題

連登有愛

香港濕熱

香港要推廣汽車文化唔係一件易事
D仆街係又屌唔係又屌咪盞嚇走晒新手

咁仲唔買樹蛙

我都有諗過驚撞就唔揸車 但呢啲野要襯後生玩先好玩！

買！一定買！

辛苦在咩？

辛苦在窮掛